%%%% Vorlage für Band in den »Texten und Untersuchungen zur Geschichte
%%%% der altchristlichen Literatur (TU)« im Verlag Walter de Gruyter
%%%% (http://www.degruyter.com/view/serial/16693)
%%%% nach den Angaben in
%%%% http://www.degruyter.com/staticfiles/pdfs/DG_GW_Richtlinien_17x24_dt.pdf
%%%% Autor: Annette von Stockhausen (annette@vonstockhausen.eu)
%%%% Datum: 2012-07-13 13:35
\documentclass[showtrims, % Trimmarks an
a4paper, % 
10pt % 
]{memoir}
%%%%% Schriften (-> XeLaTeX)  %%%%%%%%%
\usepackage{fontspec}
\newfontfamily\greekfont[Mapping=tex-text,Script=Greek,Ligatures=Common]{GFS
  Didot} % griechisch
\setromanfont[Mapping=tex-text,Numbers=Lowercase,Ligatures=Common]{TeX
  Gyre Pagella} % Haupttext: Palatino
\setsansfont[Mapping=tex-text]{Fontin Sans}
\usepackage[babelshorthands]{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}
\setotherlanguage[variant=ancient]{greek}
\setotherlanguage{latin}
\setotherlanguage{english}
\setotherlanguage{french}
\linespread{1.08}
\newcommand{\griech}{\foreignlanguage{polutonikogreek}}
\newcommand{\dt}{\foreignlanguage{german}}

%%%%%%%%%%% Seitenlayout %%%%%%%%%%%
\settrimmedsize{240mm}{170mm}{*}
\settrims{28.5mm}{25mm}
\settypeblocksize{190mm}{124mm}{*}
\setulmargins{*}{*}{1}
\setlrmargins{*}{*}{1}
\setmarginnotes{15pt}{15pt}{\onelineskip}
\setheadfoot{\onelineskip}{2\onelineskip}
\setheaderspaces{*}{\onelineskip}{*}
\checkandfixthelayout

%%%%%%%%%%%% Formatierung der Kapitelüberschriften %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makechapterstyle{kfa}{
  \renewcommand{\printpartname}{}
  \renewcommand{\partnamenum}{}
  \renewcommand{\printpartnum}{}
  \renewcommand{\printchaptername}{}
  \renewcommand{\chapternamenum}{}
  \renewcommand{\chaptitlefont}{\centering\normalfont\Large}
  \renewcommand{\chapnumfont}{\chaptitlefont}
  \renewcommand{\printchapternum}{\centering }
  \renewcommand{\afterchapternum}{}
}
\chapterstyle{kfa}
\makeatletter
\setlength{\beforechapskip}{4\baselineskip \@plus 1ex \@minus .2ex}
\setlength{\afterchapskip}{2\baselineskip \@plus 1ex \@minus .2ex}
\setbeforesecskip{-2\baselineskip}
\setaftersecskip{\baselineskip}
\setbeforesubsubsecskip{-\baselineskip}
\setbeforeparaskip{0\baselineskip}
\setaftersubsubsecskip{\baselineskip}
\renewcommand*{\beforepartskip}{\null\vskip 0pt plus 0.3fil} %%% Part
\renewcommand*{\afterpartskip}{\vskip 0pt plus 0.7fil \newpage}
\renewcommand{\partnamefont}{\normalfont\huge}
\renewcommand{\partnumfont}{\normalfont\huge}
\renewcommand{\parttitlefont}{\normalfont\huge}
\makeatother

%%%%%%% Style des Inhaltsverzeichnis-Titels u. d. Kapitelüberschriften im Inhaltsverzeichnis %%%%%%%
\renewcommand{\printtoctitle}[1]{\centering\normalfont\Large #1}
\renewcommand{\cftpartfont}{\large\normalfont}
\renewcommand{\cftchapterfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftchapterpagefont}{\normalfont}
\cftpagenumbersoff{part} 

%%%%%%%%%%%%%%%% Nummerierung der Abschnitte %%%%%%%%%%%%%%
\maxsecnumdepth{section}
\renewcommand\thesection{}
% weitere Definitionen in den jeweiligen input-Dateien: %%%
% \chapter{Titel}
% \chapterprecis{Autor}
% \markboth{Autor}{Kurztitel} % Kopfzeilen
% \label{Label}

%%%%%%%%%%%%%%%% Formatierung der Sections u.s.w. %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setsecnumformat{}
\setsecheadstyle{\large\centering}
\setsubsecheadstyle{\normalfont\centering}
\setsubsubsecheadstyle{\normalfont\raggedright}
\setparaheadstyle{\normalfont}


%%%%%%%%%%%%%% Seitenstil (Kopfzeilenlayout) %%%%%%%%%%%%
\nouppercaseheads
  \makeevenhead{myheadings}{\thepage}{\footnotesize\leftmark}{}
  \makeoddhead{myheadings}{}{\footnotesize\rightmark}{\thepage}
  \makeevenfoot{myheadings}{}{}{}
  \makeoddfoot{myheadings}{}{}{}
    \makeevenfoot{plain}{\thepage}{}{}
  \makeoddfoot{plain}{}{}{\thepage}
\pagestyle{myheadings}
\makepagestyle{titel}
  \makeoddfoot{titel}{\tiny\lastleftxmark}{}{}
\aliaspagestyle{chapter}{titel} % Fundstelle auf erster Seite eines Kapitels
\createplainmark{toc}{both}{\footnotesize\contentsname}
\aliaspagestyle{part}{empty}

% %% Fußnoten
\newcommand{\dank}[1]{%
\renewcommand\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}%
\footnote{#1}%
\renewcommand\thefootnote{\arabic{footnote}}%
\setcounter{footnote}{0}%
}
\setlength{\footmarksep}{0pt}
\makeatletter
\newlength{\myFootnoteWidth}\newlength{\myFootnoteLabel}
 \setlength{\myFootnoteLabel}{.6cm}%  <-- can be changed to any valid value
\setlength{\footmarkwidth}{.6cm}%\myFootnoteLabel}
\footmarkstyle{\makebox[\myFootnoteLabel][l]{#1}}
\setlength{\thanksmarkwidth}{1em}
\setlength{\thanksmarksep}{0em}
\renewcommand{\@makefntext}[1]{\lineskiplimit=-1000pt\makefootmark #1}
\makeatother

\maxtocdepth{chapter}
\renewcommand{\chapternumberline}[1]{}
\renewcommand{\partnumberline}[1]{}
\setlength{\cftchapternumwidth}{0em}
\renewcommand{\cftchapterdotsep}{\cftdotsep}

%%%%%%%% Trimmarks  %%%%%%%%%%
\quarkmarks
	 \renewcommand*{\tmarktl}{\registrationColour{%
	  	   \begin{picture}(0,0)
 	  	     \setlength{\unitlength}{1bp}\thicklines
 	  	     \put(-36,0){\line(1,0){24}}
 	  	     \put(0,12){\line(0,1){24}}
 	  	     \put(3,27){\ttfamily\fontsize{8bp}{10bp}\selectfont\dt{\jobname\
                         \today\ \printtime\ Seite \thepage\ von
                         \thelastpage}}
 	  	   \end{picture}}}

%%%%%%%%%%%%%%% Einzug %%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\parindent}{6mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%% Chapterprecis %%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\precistocfont}{\normalfont\itshape}
\makeatletter
\DeclareRobustCommand{\precistoctext}[1]{%
{\leftskip \cftchapterindent\relax
\advance\leftskip \cftchapternumwidth\relax
\rightskip \@tocrmarg\relax
\precistocfont \noindent #1\par}}
\makeatother
\renewcommand{\prechapterprecis}{%
\vspace*{-1.5\baselineskip}%
\begin{center}\normalfont\itshape}
\renewcommand{\postchapterprecis}{\end{center}}

%%%%%%%%%%%% Epigraph %%%%%%%%%%
\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\epigraphfontsize{\footnotesize}

%%%% Weitere Einstellungen %%%%%%%%%%%
\usepackage{extramarks}
\usepackage{marginnote}
\usepackage[counterclockwise]{rotating} % drehen
\usepackage{parallel} % Text in 2 Spalten setzen
\newcommand\LRgr[2]{\begin{Parallel}{}{} % griechischer Text
    \selectlanguage{polutonikogreek}\ParallelLText{\small\noindent #1}%
    \selectlanguage{polutonikogreek}\ParallelRText{\small\noindent #2}%
    \ParallelPar
    %\vspace{0.5\baselineskip}%
  \end{Parallel}
} 
\newcommand\LR[2]{\begin{Parallel}{}{}  
    \ParallelLText{\small\noindent #1}%
    \ParallelRText{\small\noindent #2}%
    \ParallelPar
    %\vspace{0.5\baselineskip}%
  \end{Parallel}
} 
\usepackage{longtable} % Tabellen
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}
\tightlists %% Listen enger gesetzt
\usepackage{tikz} 
\usepackage{xcolor,pdfcomment}
\usepackage{memhfixc}
\usepackage{microtype}
\usepackage[german=guillemets,english=british]{csquotes} % Zitate
\defineshorthand{»}{\openautoquote}
\defineshorthand{«}{\closeautoquote}
\newenvironment*{smallquote} %%%%% Anpassung von blockquote (csquotes) %%%%%
{\quote\small}
{\endquote}
\SetBlockEnvironment{smallquote}
\SetBlockThreshold{2}

\usepackage{ulem} % Linie über Buchstaben
\protected\def\oline{\bgroup \ULdepth=-1.9ex \ULset}

\newcommand{\abstand}{\bigskip \noindent} % Abstandhalter (ohne Überschrift)

%Vorschlaghammer gegen Warnungen mit Overfull und Underfull
\tolerance 1414
\hbadness=1414
\vbadness=1414
\emergencystretch 1.5em
\hfuzz=.03pt
\vfuzz \hfuzz
% Keine Hurenkinder und Schusterjungen
\setlength{\parskip}{0\baselineskip}
 % \makeatletter
 % \setlength\parskip{0\p@ \@plus 1pt}
 % \makeatother
%\doublehyphendemerits=10000     % No consecutive line hyphens.
%\finalhyphendemerits=5000
\brokenpenalty=4991
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 1602
\interfootnotelinepenalty=1

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%% Indices erstellen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \makeindex[personen]
% \makeindex[antik]
% \makeindex[bibel]
\newcommand{\pindex}[1]{\index[personen]{#1}}
\newcommand{\aindex}[1]{\index[antik]{#1}}
\newcommand{\bindex}[1]{\index[bibel]{#1}}
%%%%%%% Index-Formatierungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand*{\see}[2]{\textit{\seename} #1}
\makeatletter
\setlength{\indexcolsep}{2cm}
%%%%%%% Dreispaltiger Index und sonstige Index-Formatierungen 
\setlength{\indexcolsep}{2.5cm}
% \setlength{\indexrule}{.1pt}
\renewenvironment{theindex}{%
  \setlength{\columnsep}{2.5cm}
  \begin{multicols}{2}[\section{\indexname}\preindexhook][10\baselineskip]%
 \raggedcolumns
  \raggedright
  \indexmark
  \ifnoindexintoc\else
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{section}{\indexname}
  \fi
%   \thispagestyle{chapter}
  \parindent\z@
  \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
  \let\item\@idxitem}
{\end{multicols}}
 \makeatother
\newcommand{\lettergroup}{}

%%%%%%%%%% Bibliographie: Biblatex-Konfiguration %%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[style=authortitle-dw,hyperref,firstfull=true,refsection=chapter,edsuper=true,maxnames=4,idembib=true,idembibformat=dash,citereset=chapter,edbyidem=true,pagetracker=page,xref=true,idemtracker=false,ibidtracker=false,origfields=true,origfieldsformat=parens,backend=biber]{biblatex}
\bibliography{TU-Band}
\renewcommand*{\labelnamepunct}{\addcomma\space}
\renewcommand*{\citenamepunct}{\addcomma\space}
\DeclareFieldFormat{postnote}{#1}
\DeclareFieldFormat{postnote}{#1}
\DeclareFieldFormat{pages}{#1}
\DeclareFieldFormat{pagetotal}{#1} 
\DeclareCiteCommand{\editioncite} % Neuer Befehl für Herausgeber von
                                % Editionen (Format: Seite,Zeile Editor)
  {\usebibmacro{prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \printnames[labelname]{editor}\addcomma\addspace\usebibmacro{citetitle}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{cite:postnote}}
\DeclareCiteCommand*{\editioncite}%[\mkbibparens]
  {}
  {\printfield{postnote}\addspace}
  {\multicitedelim}
  {\printnames[labelname]{editor}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Angaben zu Titel und Autor %%%%%%%%%%%%
\title{Band für Texte und Untersuchungen zur Geschichte der
  altchristlichen Literatur}
\author{}
\date{}
 \usepackage{hyperref}
 \hypersetup{%
 pdftitle = {},
 pdfauthor = {},
 pdfkeywords = {},
 pdfsubject = {},
 colorlinks=true,
 linkcolor=black,
 citecolor=black,
 pagecolor=black,
 urlcolor=black,
hyperfootnotes=false,
plainpages=false,
 }
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%% VORWORT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagenumbering{Roman}
\addtocounter{page}{4}
%\input{vorwort}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\enlargethispage{\baselineskip}
\tableofcontents*

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%% HAUPTTEXT %%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
% \input{}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%% INDICES ETC. %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\backmatter
\renewcommand\thesection{}
\chapter{Register}
\markboth{Register}{Register}
\renewcommand{\indexname}{Bibel}
\markboth{Register}{Bibel}
\printindex[bibel]
\renewcommand{\indexname}{Antike Autoren}
\markboth{Register}{Antike Autoren}
\printindex[antik]
\renewcommand{\indexname}{Personen}
\markboth{Register}{Personen}
\printindex[personen]
\end{document}
